【獨家／罷韓攻防】最後一搏！投票倒數9天 韓國瑜再抗告求停止投票

罷韓投票將於6月6日舉行，韓國瑜向台北高等行政法院聲請停止執行在5月22日被駁回後，韓最後一搏，在距離罷韓投票僅剩9天，以該裁定理由矛盾等，再次向最高行政法院提起抗告，並籲請最高行政法院自為裁定，在本案爭訟確定前先停止執行。

律師葉慶元代表韓國瑜回應表示，上次最高行政法院裁定指出，韓市長如果要聲請停止執行，應該是針對中選會4/17罷免成立的公告，而不是針對中選會1/20通知罷免得進入第二階段，對外蒐集罷免連署書的決定，韓市長只是依據法院裁定的意旨辦理，目前台北高等行政法院與最高行政法院見解不同，沒有依據最高行政法院裁定意旨處理，當然必須向最高行政法院提出抗告，請求糾正台北高等行政法院的裁定。

韓國瑜針對罷韓投票，首先在4月8日向北高行聲請停止執行，5月7號被駁回確定後；5月12日韓二度聲請，北高行在5月22日以三大理由駁回，包括，韓未待訴願作成決定即向法院聲請停止執行，其延遲造成時間急迫性可歸責於韓本人、《選罷法》並未對罷免宣傳設下時間限制、投票將造成「難以回復之損害」，是韓個人臆測罷免投票通過可能產生的影響或損害。

針對北高行駁回裁定，韓國瑜抓住投票前最後機會，委任律師再次提起抗告逐條反駁，今已送達最高行政法院。

韓國瑜指出，根據《行政訴訟法》，向行政法院或向訴願機關申請停止執行，可以併行選擇，並未規定須先向訴願機關申請，且訴願審議期間短則3個月，長則5個月，他提起訴願已近50日，訴願機關怠於審查、 還未作成決定，眼見投票在即，若案件有急迫性，可向行政法院聲請暫時性權利保護。

韓國瑜指出，他已於4月7日提出訴願，當最高行政法院於5月7日裁定駁回，他隔日即快遞寄送追加訴願書及停止執行聲請給行政院，並於5月12日再度向北高行聲請停止執行，他為節省司法資源採取的方式，不該被歸責是延遲。

再者，韓國瑜認為罷韓案偷跑，《選罷法》規定就職未滿一年不得罷免，是為了避免政治惡鬥， 但罷韓宣傳在他就職後的2、3個月就開始，第一階段的2萬多份連署日期在他就職任滿1年的第一天，7143份則在他就職滿1年之前，根本是不實填載，公然違反規定，應該不予受理。

另外，韓認為罷免案在他上任不久即提出，對他的名譽成莫大損害，對高雄市民造成公共利益的損害「罄竹難書」。因此，他呼籲最高行政法院自為裁定，在本案爭訟確定前先停止執行。

罷韓領銜人陳冠榮這方則表示，韓抗告理由與之前的主張完全相同，已經由北高行裁定逐一指駁不採。行政救濟程序是「訴願先行」，只有在訴願機關怠惰且急迫狀態是聲請人（即訴願人）無可歸責的情況下，及符合其他條件下，才可例外由行政法院裁定。

罷韓團體方指出，韓就任後即請假選總統，背棄對市民的政治承諾，又經媒體民調施政滿意度倒數第一，顯見根本無心高雄市政，高雄市民以韓國瑜市長「債務不履行、違約」在先，而主張「解除或終止契約」進行罷免投票，剛好而已！（王怡蓁、曾珮瑛／台北報導）

韓國瑜法律戰
4/08 罷韓偷跑，向台北高等行政法院聲請停止執行中選會准許第二階段連署程序的公函。
4/17 北高行駁回。韓國瑜未先提起訴願、中選會審查連署文件與人數符合規定。
4/20 韓國瑜不服裁定，提起抗告。
5/07 最高行政法院駁回。韓國瑜聲請停止執行的對象，應是中選會做成罷韓案成立的公告。
5/12 韓國瑜重新針對中選會的罷免公告，向台北高等行政法院聲請停止執行。
5/22 北高行駁回。韓延遲向訴願機關申請停止執行，造成時間急迫性可歸責於他本人，欠缺權利保護的必要。
5/27 韓國瑜不服裁定，提起抗告。

資料來源：台北高等行政法院

可憐啊!

去鄰國含撚啦

屌你姣婆守唔到寡反手參選總統
而且比人罷就屌鬼

我同台灣朋友傾過，聽佢講台灣夠20歲就有投票權（無需登記）

而今次韓國瑜超過1/4人既票數佢就會被罷免